# SOME DESCRIPTIVE TITLE.
# Copyright (C) YEAR THE PACKAGE'S COPYRIGHT HOLDER
# This file is distributed under the same license as the PACKAGE package.
# FIRST AUTHOR <EMAIL@ADDRESS>, YEAR.
#
#, fuzzy
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: PACKAGE VERSION\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2025-05-20 09:32+0900\n"
"PO-Revision-Date: YEAR-MO-DA HO:MI+ZONE\n"
"Last-Translator: FULL NAME <EMAIL@ADDRESS>\n"
"Language-Team: LANGUAGE <LL@li.org>\n"
"Language: \n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"

#: apps/accounts/admin.py:22
msgid "Profile"
msgstr "프로필"

#: apps/accounts/admin.py:31 apps/accounts/admin.py:57
#: apps/accounts/admin.py:170
msgid "Type"
msgstr "유형"

#: apps/accounts/admin.py:77
#, python-brace-format
msgid "Missing required columns: {columns}"
msgstr "해당 열을 포함해야 합니다: {columns}"

#: apps/accounts/admin.py:90
#, python-brace-format
msgid "{column} is required"
msgstr "{column}은 필수항목입니다."

#: apps/accounts/admin.py:122 apps/viewer/templates/viewer/viewer.html:60
#: apps/viewer/templates/viewer/viewer.html:63
#: apps/viewer/templates/viewer/viewer.html:474
msgid "Information"
msgstr "정보"

#: apps/accounts/admin.py:126 apps/accounts/admin.py:180
msgid "Permissions"
msgstr "권한"

#: apps/accounts/admin.py:130
msgid "Advanced Settings"
msgstr "고급 설정"

#: apps/accounts/admin.py:169 apps/accounts/templates/accounts/profile.html:34
#: apps/lectures/templates/lectures/lecture_edit.html:29
#: apps/viewer/templates/viewer/viewer.html:472
#: apps/viewer/templates/viewer/viewer.html:486
msgid "Name"
msgstr "이름"

#: apps/accounts/api/serializers.py:13
msgid "Invalid username or password."
msgstr "올바른 이름과 비밀번호를 입력해주세요."

#: apps/accounts/api/views.py:25
msgid "Login successful."
msgstr "로그인 성공."

#: apps/accounts/api/views.py:36
msgid "Logout successful."
msgstr "로그아웃 성공."

#: apps/accounts/api/views.py:62
msgid "You don't have permission to view publishers."
msgstr "게시자를 확인할 수 있는 권한이 없습니다."

#: apps/accounts/apps.py:8
msgid "Accounts"
msgstr "계정"

#: apps/accounts/forms.py:10 apps/accounts/templates/accounts/login.html:23
msgid "Password"
msgstr "비밀번호"

#: apps/accounts/forms.py:12
msgid "Password confirmation"
msgstr "비밀번호 확인"

#: apps/accounts/forms.py:23 apps/accounts/forms.py:60
msgid "Passwords don't match"
msgstr "비밀번호가 맞지 않습니다."

#: apps/accounts/forms.py:41
#: apps/accounts/templates/accounts/password_change_form.html:43
msgid "New Password"
msgstr "새 비밀번호"

#: apps/accounts/forms.py:43
#: apps/accounts/templates/accounts/password_change_form.html:61
msgid "New Password Confirmation"
msgstr "새 비밀번호 확인"

#: apps/accounts/forms.py:71
#: apps/images/templates/images/image_database.html:634
msgid "Delete Image"
msgstr "이미지 삭제"

#: apps/accounts/models.py:61
msgid "Publisher"
msgstr "게시자"

#: apps/accounts/models.py:62 apps/viewer/apps.py:8
msgid "Viewer"
msgstr "뷰어"

#: apps/accounts/models.py:66
msgid "type"
msgstr "유형"

#: apps/accounts/models.py:71
msgid "Type of the group."
msgstr "그룹의 유형"

#: apps/accounts/models.py:76 apps/core/templates/core/home.html:34
msgid "group"
msgstr "그룹"

#: apps/accounts/models.py:84
msgid "base image folder"
msgstr "기본 이미지 폴더"

#: apps/accounts/models.py:89
msgid "Base image folder for the publisher group."
msgstr "게시자 그룹의 기본 이미지 폴더"

#: apps/accounts/models.py:93
#, python-brace-format
msgid "Profile for '{group_name}' group"
msgstr "'{group_name}' 그룹의 프로필"

#: apps/accounts/models.py:176 apps/core/templates/core/home.html:30
msgid "username"
msgstr "사용자 이름"

#: apps/accounts/models.py:180
msgid "Required. 150 characters or fewer. Letters, digits and @/./+/-/_ only."
msgstr "150자 이하 문자, 숫자 그리고 @/./+/-/_만 가능합니다."

#: apps/accounts/models.py:184
msgid "A user with that username already exists."
msgstr "해당 사용자 이름은 이미 존재합니다."

#: apps/accounts/models.py:187
msgid "first name"
msgstr "이름"

#: apps/accounts/models.py:188
msgid "last name"
msgstr "성"

#: apps/accounts/models.py:190
msgid "email address"
msgstr "이메일 주소"

#: apps/accounts/models.py:196
msgid "profile image"
msgstr "프로필 사진"

#: apps/accounts/models.py:200
msgid "Resized to 256x256 px. If blank, default image will be used."
msgstr ""
"256x256 px로 크기가 조정됩니다. 비어있을 경우 기본 이미지가 사용됩니다."

#: apps/accounts/models.py:203
msgid "staff status"
msgstr "스태프 권한"

#: apps/accounts/models.py:205
msgid "Designates whether the user can log into this admin site."
msgstr "사용자가 관리사이트에 로그인이 가능한지를 나타냅니다."

#: apps/accounts/models.py:208
msgid "active"
msgstr "활성"

#: apps/accounts/models.py:211
msgid ""
"Designates whether this user should be treated as active. Unselect this "
"instead of deleting accounts."
msgstr ""
"이 사용자가 활성화되어 있는지를 나타냅니다. 계정을 삭제하는 대신 이것을 선택 "
"해제하세요."

#: apps/accounts/models.py:215
msgid "date joined"
msgstr "등록일"

#: apps/accounts/models.py:219
msgid "base lecture folder"
msgstr "기본 강의 폴더"

#: apps/accounts/models.py:224
msgid "Base lecture folder for the publisher."
msgstr "게시자의 기본 강의 폴더"

#: apps/accounts/models.py:234
msgid "user"
msgstr "사용자"

#: apps/accounts/models.py:235
msgid "users"
msgstr "사용자"

#: apps/accounts/templates/accounts/login.html:10
#: apps/accounts/templates/accounts/login.html:39
msgid "Sign In"
msgstr "로그인"

#: apps/accounts/templates/accounts/login.html:13
#: apps/accounts/templates/accounts/profile.html:26
msgid "Username"
msgstr "사용자 이름"

#: apps/accounts/templates/accounts/password_change_done.html:13
msgid "Password Changed Successfully!"
msgstr "비밀번호가 성공적으로 변경되었습니다!"

#: apps/accounts/templates/accounts/password_change_done.html:15
msgid ""
"Your password has been changed successfully. You can now use your new "
"password to log in."
msgstr ""
"비밀번호가 변경되었습니다. 이제 새 비밀번호를 사용하여 로그인 하실 수 있습니"
"다."

#: apps/accounts/templates/accounts/password_change_done.html:22
msgid "Go to Profile"
msgstr "프로필로 가기"

#: apps/accounts/templates/accounts/password_change_done.html:25
msgid "Return to Home"
msgstr "홈으로 돌아가기"

#: apps/accounts/templates/accounts/password_change_form.html:10
#: apps/accounts/templates/accounts/password_change_form.html:72
#: apps/accounts/templates/accounts/profile.html:61
msgid "Change Password"
msgstr "비밀번호 변경"

#: apps/accounts/templates/accounts/password_change_form.html:30
msgid "Current Password"
msgstr "현재 비밀번호"

#: apps/accounts/templates/accounts/password_change_form.html:74
#: apps/accounts/templates/accounts/profile_edit.html:86
#: apps/images/templates/images/image_database.html:382
#: apps/images/templates/images/image_database.html:409
#: apps/images/templates/images/image_database.html:433
#: apps/images/templates/images/image_database.html:456
#: apps/images/templates/images/image_database.html:545
#: apps/images/templates/images/image_database.html:597
#: apps/images/templates/images/image_database.html:621
#: apps/images/templates/images/image_database.html:644
#: apps/images/templates/images/image_database.html:687
#: apps/images/templates/images/image_database.html:735
#: apps/images/templates/images/image_database.html:758
#: apps/images/templates/images/image_database.html:780
#: apps/images/templates/images/image_database.html:800
#: apps/lectures/templates/lectures/lecture_database.html:319
#: apps/lectures/templates/lectures/lecture_database.html:346
#: apps/lectures/templates/lectures/lecture_database.html:370
#: apps/lectures/templates/lectures/lecture_database.html:393
#: apps/lectures/templates/lectures/lecture_database.html:442
#: apps/lectures/templates/lectures/lecture_database.html:466
#: apps/lectures/templates/lectures/lecture_database.html:555
#: apps/lectures/templates/lectures/lecture_database.html:596
#: apps/lectures/templates/lectures/lecture_database.html:616
#: apps/viewer/templates/viewer/viewer.html:404
#: apps/viewer/templates/viewer/viewer.html:432
#: apps/viewer/templates/viewer/viewer.html:453
msgid "Cancel"
msgstr "취소"

#: apps/accounts/templates/accounts/profile.html:10
msgid "Profile Information"
msgstr "프로필 정보"

#: apps/accounts/templates/accounts/profile.html:42
msgid "Group"
msgstr "그룹"

#: apps/accounts/templates/accounts/profile.html:50
#: apps/accounts/templates/accounts/profile_edit.html:72
msgid "Email"
msgstr "이메일"

#: apps/accounts/templates/accounts/profile.html:58
#: apps/accounts/templates/accounts/profile_edit.html:10
msgid "Edit Profile"
msgstr "프로필 수정"

#: apps/accounts/templates/accounts/profile.html:64
#: apps/lectures/templates/lectures/lecture_edit.html:10
msgid "Back"
msgstr "이전"

#: apps/accounts/templates/accounts/profile_edit.html:33
msgid "Profile Image"
msgstr "프로필 사진"

#: apps/accounts/templates/accounts/profile_edit.html:84
#: apps/lectures/templates/lectures/lecture_edit.html:20
msgid "Save Changes"
msgstr "변경사항 저장"

#: apps/core/models.py:44 apps/images/models.py:264 apps/images/models.py:652
#: apps/images/templates/images/image_database.html:346
#: apps/lectures/models.py:221
#: apps/lectures/templates/lectures/lecture_edit.html:124
#: apps/viewer/models.py:68
msgid "name"
msgstr "이름"

#: apps/core/models.py:46 apps/images/models.py:291 apps/images/models.py:654
#: apps/lectures/models.py:229 apps/viewer/models.py:82
msgctxt "date"
msgid "created"
msgstr "생성일"

#: apps/core/models.py:50 apps/images/models.py:295 apps/images/models.py:658
#: apps/lectures/models.py:233 apps/viewer/models.py:86
msgctxt "date"
msgid "updated"
msgstr "수정일"

#: apps/core/models.py:56 apps/images/models.py:301 apps/images/models.py:670
#: apps/lectures/models.py:239 apps/viewer/models.py:92
msgid "author"
msgstr "작성자"

#: apps/core/models.py:64
msgctxt "folder"
msgid "parent"
msgstr "상위 폴더"

#: apps/core/models.py:78 apps/images/models.py:309 apps/lectures/models.py:247
msgid "folder"
msgstr "폴더"

#: apps/core/models.py:79
msgid "folders"
msgstr "폴더"

#: apps/core/templates/core/base.html:52
msgid "Admin Site"
msgstr "관리사이트"

#: apps/core/templates/core/base.html:68
msgid "Logout"
msgstr "로그아웃"

#: apps/core/templates/core/base.html:75 apps/core/templates/core/home.html:50
msgid "Login"
msgstr "로그인"

#: apps/core/templates/core/base.html:127
msgid "SEMTLE, Inje University"
msgstr "셈틀, 인제대학교"

#: apps/core/templates/core/home.html:23
#, python-format
msgid "Welcome, %(name)s"
msgstr "%(name)s님, 환영합니다"

#: apps/core/templates/core/home.html:40
msgid "last login"
msgstr "마지막 로그인"

#: apps/core/templates/core/home.html:45
msgid "Welcome to MediView"
msgstr "Mediview에 오신 것을 환영합니다"

#: apps/core/templates/core/home.html:47
msgid "Please log in to access all features."
msgstr "모든 기능을 이용하시려면 로그인 해주세요."

#: apps/core/templates/core/home.html:66
#: apps/images/templates/images/image_database.html:13
#: apps/images/templates/images/image_database.html:66
#: apps/lectures/templates/lectures/lecture_edit.html:94
msgid "Image"
msgstr "이미지"

#: apps/core/templates/core/home.html:67
msgid "Navigate all uploaded images with a folder structure"
msgstr "업로드된 모든 이미지를 폴더 구조로 탐색하기"

#: apps/core/templates/core/home.html:69
msgid "View DB/Image"
msgstr "DB/이미지 보기"

#: apps/core/templates/core/home.html:77
#: apps/lectures/templates/lectures/lecture_database.html:12
#: apps/lectures/templates/lectures/lecture_database.html:65
msgid "Lecture"
msgstr "강의"

#: apps/core/templates/core/home.html:78
msgid "Navigate all your lectures with a folder structure."
msgstr "생성된 강의를 폴더 구조로 탐색하기"

#: apps/core/templates/core/home.html:81
msgid "View DB/Lecture"
msgstr "DB/강의 보기"

#: apps/core/templates/core/home.html:90
msgctxt "home"
msgid "Lectures"
msgstr "강의 목록"

#: apps/core/templates/core/home.html:91
msgid "View all opened lectures."
msgstr "열려있는 모든 강의 보기"

#: apps/core/templates/core/home.html:94
msgctxt "home"
msgid "View Lectures"
msgstr "강의 목록 보기"

#: apps/images/admin.py:8 apps/images/admin.py:13
msgid "Root Folder"
msgstr "루트 폴더"

#: apps/images/admin.py:14
msgid "Non-Root Folder"
msgstr "비 루트 폴더"

#: apps/images/api/serializers.py:34 apps/lectures/api/serializers.py:32
msgid "The folder with the name already exists in this location."
msgstr "동일한 이름의 폴더가 이미 현재 위치에 있습니다."

#: apps/images/api/serializers.py:48 apps/lectures/api/serializers.py:46
msgid "You can't place folder at the root location."
msgstr "루트에 폴더를 둘 수 없습니다."

#: apps/images/api/serializers.py:50 apps/images/api/views.py:107
#: apps/lectures/api/serializers.py:48 apps/lectures/api/views.py:83
msgid "You don't have permission to edit this folder."
msgstr "이 폴더에 대한 수정 권한이 없습니다."

#: apps/images/api/serializers.py:112 apps/images/api/views.py:213
#: apps/images/api/views.py:318
msgid "You don't have permission to edit this slide."
msgstr "이 슬라이드에 대한 수정 권한이 없습니다."

#: apps/images/api/views.py:50 apps/lectures/api/views.py:44
msgid "Folder is not empty. Cannot delete."
msgstr "폴더에 파일이 있어 삭제할 수 없습니다."

#: apps/images/api/views.py:62 apps/images/api/views.py:80
#: apps/images/api/views.py:149 apps/images/views.py:62
#: apps/lectures/api/views.py:56 apps/lectures/api/views.py:125
#: apps/lectures/views.py:118
msgid "Root"
msgstr "루트"

#: apps/images/api/views.py:75 apps/lectures/api/views.py:69
msgid "You don't have permission to view folders."
msgstr "폴더에 대한 보기 권한이 없습니다."

#: apps/images/api/views.py:87
msgid "You don't have permission to view folder items."
msgstr "폴더 내용에 대한 보기 권한이 없습니다."

#: apps/images/api/views.py:102 apps/lectures/api/views.py:78
msgid "You don't have permission to delete this folder."
msgstr "이 폴더에 대한 삭제 권한이 없습니다."

#: apps/images/api/views.py:168
msgid "You don't have permission to view slide annotations."
msgstr "슬라이드 주석에 대한 보기 권한이 없습니다."

#: apps/images/api/views.py:189
msgid "Thumbnail not found."
msgstr "썸네일을 찾을 수 없습니다."

#: apps/images/api/views.py:203
msgid "Image not found."
msgstr "이미지를 찾을 수 없습니다."

#: apps/images/api/views.py:209
msgid "You don't have permission to delete this slide."
msgstr "이 슬라이드에 대한 삭제 권한이 없습니다."

#: apps/images/api/views.py:217 apps/images/api/views.py:311
#: apps/viewer/api/serializers.py:32
msgid "You don't have permission to view this slide."
msgstr "이 슬라이드에 대한 보기 권한이 없습니다."

#: apps/images/api/views.py:242 apps/images/api/views.py:244
msgid "DZI file not found"
msgstr "DZI 파일을 찾을 수 없습니다."

#: apps/images/api/views.py:261
msgid "Tile not found"
msgstr "타일 이미지를 찾을 수 없습니다."

#: apps/images/api/views.py:279
msgid "Slide file not found"
msgstr "슬라이드 파일을 찾을 수 없습니다."

#: apps/images/api/views.py:292
msgid "Slide cannot be repaired"
msgstr "슬라이드를 복구할 수 없습니다."

#: apps/images/api/views.py:297
msgid "Slide repaired successfully"
msgstr "슬라이드가 성공적으로 복구되었습니다."

#: apps/images/api/views.py:299
msgid "Failed to rebuild slide"
msgstr "슬라이드를 복구하는데 실패했습니다."

#: apps/images/apps.py:8 apps/images/templates/images/image_database.html:160
#: apps/lectures/templates/lectures/lecture_bulletins.html:85
#: apps/lectures/templates/lectures/lecture_database.html:184
msgid "Images"
msgstr "이미지"

#: apps/images/models.py:96 apps/images/models.py:317
#: apps/images/templates/images/image_database.html:346
#: apps/lectures/templates/lectures/lecture_edit.html:124
msgid "manager group"
msgstr "편집 권한 그룹"

#: apps/images/models.py:255
msgid "Pending"
msgstr "대기중"

#: apps/images/models.py:256
msgid "Processing"
msgstr "처리중"

#: apps/images/models.py:257
msgid "Done"
msgstr "완료"

#: apps/images/models.py:258
#: apps/images/templates/images/image_database.html:220
#: apps/images/templates/images/image_database.html:228
msgid "Failed"
msgstr "실패"

#: apps/images/models.py:265
msgid "information"
msgstr "정보"

#: apps/images/models.py:267
msgid "file"
msgstr "파일"

#: apps/images/models.py:271
msgid "metadata"
msgstr "메타데이터"

#: apps/images/models.py:273
msgid "image root"
msgstr "이미지 루트"

#: apps/images/models.py:276
msgid "Relative path to the image directory."
msgstr "이미지 폴더의 상대 경로"

#: apps/images/models.py:279
msgid "public"
msgstr "공개 여부"

#: apps/images/models.py:281
msgid "Whether the slide is public or private (manager group)."
msgstr "슬라이드가 공개되어 있는지 편집 권한 그룹 내에만 공개되어 있는지."

#: apps/images/models.py:284
msgid "build status"
msgstr "빌드 상태"

#: apps/images/models.py:288
msgid "Status of the slide processing."
msgstr "슬라이드 처리 상태"

#: apps/images/models.py:327 apps/lectures/models.py:359
#: apps/viewer/models.py:100
msgid "slide"
msgstr "슬라이드"

#: apps/images/models.py:328 apps/images/models.py:664
msgid "slides"
msgstr "슬라이드"

#: apps/images/models.py:490
msgid "Initializing slide"
msgstr "슬라이드 초기화 중"

#: apps/images/models.py:529
msgid "Slide initialized"
msgstr "슬라이드 초기화됨"

#: apps/images/models.py:551
msgid "Creating DZI file"
msgstr "DZI 파일 생성중"

#: apps/images/models.py:579
msgid "Processing tiles"
msgstr "타일 이미지 처리중"

#: apps/images/models.py:596
msgid "Tile generation complete"
msgstr "타일 이미지 생성 완료"

#: apps/images/models.py:606
msgid "Failed to generate tiles"
msgstr "타일 이미지 생성 실패"

#: apps/images/models.py:678
msgid "Tag"
msgstr "태그"

#: apps/images/models.py:679
msgid "Tags"
msgstr "태그"

#: apps/images/templates/images/image_database.html:20
#: apps/lectures/templates/lectures/lecture_bulletins.html:19
#: apps/lectures/templates/lectures/lecture_database.html:18
#: apps/lectures/templates/lectures/lecture_view.html:15
msgid "Home"
msgstr "홈"

#: apps/images/templates/images/image_database.html:51
#: apps/images/templates/images/image_database.html:257
#: apps/images/templates/images/image_database.html:261
#: apps/images/templates/images/image_database.html:294
#: apps/images/templates/images/image_database.html:297
#: apps/images/templates/images/image_database.html:435
#: apps/images/templates/images/image_database.html:623
#: apps/lectures/templates/lectures/lecture_database.html:50
#: apps/lectures/templates/lectures/lecture_database.html:208
#: apps/lectures/templates/lectures/lecture_database.html:213
#: apps/lectures/templates/lectures/lecture_database.html:243
#: apps/lectures/templates/lectures/lecture_database.html:247
#: apps/lectures/templates/lectures/lecture_database.html:372
#: apps/lectures/templates/lectures/lecture_database.html:468
msgid "Move"
msgstr "이동"

#: apps/images/templates/images/image_database.html:57
#: apps/images/templates/images/image_database.html:267
#: apps/images/templates/images/image_database.html:269
#: apps/images/templates/images/image_database.html:304
#: apps/images/templates/images/image_database.html:306
#: apps/images/templates/images/image_database.html:458
#: apps/images/templates/images/image_database.html:646
#: apps/images/templates/images/image_database.html:760
#: apps/lectures/templates/lectures/lecture_database.html:56
#: apps/lectures/templates/lectures/lecture_database.html:218
#: apps/lectures/templates/lectures/lecture_database.html:221
#: apps/lectures/templates/lectures/lecture_database.html:253
#: apps/lectures/templates/lectures/lecture_database.html:256
#: apps/lectures/templates/lectures/lecture_database.html:395
#: apps/lectures/templates/lectures/lecture_database.html:557
msgid "Delete"
msgstr "삭제"

#: apps/images/templates/images/image_database.html:74
#: apps/images/templates/images/image_database.html:338
#: apps/lectures/templates/lectures/lecture_edit.html:100
#: apps/lectures/templates/lectures/lecture_edit.html:116
msgid "Search"
msgstr "검색"

#: apps/images/templates/images/image_database.html:82
#: apps/images/templates/images/image_database.html:366
#: apps/lectures/templates/lectures/lecture_database.html:74
#: apps/lectures/templates/lectures/lecture_database.html:303
msgid "New Folder"
msgstr "새 폴더"

#: apps/images/templates/images/image_database.html:88
#: apps/images/templates/images/image_database.html:488
msgid "New Image"
msgstr "새 이미지"

#: apps/images/templates/images/image_database.html:194
#: apps/images/templates/images/image_database.html:537
#: apps/images/templates/images/image_database.html:589
msgid "Public"
msgstr "공개"

#: apps/images/templates/images/image_database.html:196
#: apps/images/templates/images/image_database.html:532
#: apps/images/templates/images/image_database.html:534
#: apps/images/templates/images/image_database.html:584
#: apps/images/templates/images/image_database.html:586
msgid "Private"
msgstr "그룹 내 공개"

#: apps/images/templates/images/image_database.html:206
#: apps/images/templates/images/image_database.html:214
msgid "Wait"
msgstr "대기"

#: apps/images/templates/images/image_database.html:244
#: apps/images/templates/images/image_database.html:246
#: apps/images/templates/images/image_database.html:279
#: apps/images/templates/images/image_database.html:281
#: apps/lectures/templates/lectures/lecture_database.html:195
#: apps/lectures/templates/lectures/lecture_database.html:198
#: apps/lectures/templates/lectures/lecture_database.html:229
#: apps/lectures/templates/lectures/lecture_database.html:232
msgid "Details"
msgstr "상세 정보"

#: apps/images/templates/images/image_database.html:251
#: apps/images/templates/images/image_database.html:253
#: apps/images/templates/images/image_database.html:411
#: apps/images/templates/images/image_database.html:737
#: apps/lectures/templates/lectures/lecture_database.html:202
#: apps/lectures/templates/lectures/lecture_database.html:205
#: apps/lectures/templates/lectures/lecture_database.html:348
msgid "Rename"
msgstr "이름 변경"

#: apps/images/templates/images/image_database.html:287
#: apps/images/templates/images/image_database.html:289
#: apps/images/templates/images/image_database.html:599
#: apps/lectures/templates/lectures/lecture_view.html:31
msgid "Edit"
msgstr "수정"

#: apps/images/templates/images/image_database.html:319
#: apps/images/templates/images/image_database.html:321
#: apps/images/templates/images/image_database.html:700
msgid "Annotations"
msgstr "주석"

#: apps/images/templates/images/image_database.html:374
#: apps/images/templates/images/image_database.html:401
#: apps/lectures/templates/lectures/lecture_database.html:311
#: apps/lectures/templates/lectures/lecture_database.html:338
msgid "Folder Name"
msgstr "폴더 이름"

#: apps/images/templates/images/image_database.html:384
#: apps/lectures/templates/lectures/lecture_database.html:321
#: apps/lectures/templates/lectures/lecture_database.html:444
#: apps/viewer/templates/viewer/viewer.html:367
msgid "Create"
msgstr "생성"

#: apps/images/templates/images/image_database.html:395
#: apps/lectures/templates/lectures/lecture_database.html:332
msgid "Rename Folder"
msgstr "폴더 이름 변경"

#: apps/images/templates/images/image_database.html:422
#: apps/lectures/templates/lectures/lecture_database.html:359
msgid "Move Folder"
msgstr "폴더 이동"

#: apps/images/templates/images/image_database.html:446
#: apps/lectures/templates/lectures/lecture_database.html:383
msgid "Delete Folder"
msgstr "폴더 삭제"

#: apps/images/templates/images/image_database.html:451
#: apps/lectures/templates/lectures/lecture_database.html:388
msgid "Are you sure you want to delete this folder?"
msgstr "정말로 이 폴더를 삭제하시겠습니까?"

#: apps/images/templates/images/image_database.html:469
#: apps/lectures/templates/lectures/lecture_database.html:406
msgid "Folder Details"
msgstr "폴더 상세 정보"

#: apps/images/templates/images/image_database.html:477
#: apps/images/templates/images/image_database.html:665
#: apps/images/templates/images/image_database.html:708
#: apps/lectures/templates/lectures/lecture_database.html:414
#: apps/lectures/templates/lectures/lecture_database.html:576
#: apps/viewer/templates/viewer/viewer.html:521
msgid "Close"
msgstr "닫기"

#: apps/images/templates/images/image_database.html:497
msgid "Uploading Image"
msgstr "이미지 업로드중"

#: apps/images/templates/images/image_database.html:503
#: apps/images/templates/images/image_database.html:565
msgid "Image Name"
msgstr "이미지 이름"

#: apps/images/templates/images/image_database.html:506
msgid "Same with filename when left blank."
msgstr "비워둔 경우 파일 이름과 동일"

#: apps/images/templates/images/image_database.html:511
#: apps/images/templates/images/image_database.html:572
#: apps/viewer/templates/viewer/viewer.html:467
msgid "Image Information"
msgstr "이미지 정보"

#: apps/images/templates/images/image_database.html:519
msgid "Select Image File"
msgstr "이미지 파일 선택"

#: apps/images/templates/images/image_database.html:527
#: apps/images/templates/images/image_database.html:579
msgid "Access Level"
msgstr "공개 수준"

#: apps/images/templates/images/image_database.html:547
msgid "Upload"
msgstr "업로드"

#: apps/images/templates/images/image_database.html:558
msgid "Edit Image"
msgstr "이미지 수정"

#: apps/images/templates/images/image_database.html:610
msgid "Move Image"
msgstr "이미지 이동"

#: apps/images/templates/images/image_database.html:639
msgid "Are you sure you want to delete this image?"
msgstr "정말로 이 이미지를 삭제하시겠습니까?"

#: apps/images/templates/images/image_database.html:657
msgid "Image Details"
msgstr "이미지 상세 정보"

#: apps/images/templates/images/image_database.html:676
msgid "Image Repair"
msgstr "이미지 복구"

#: apps/images/templates/images/image_database.html:681
msgid "Are you sure you want to repair this image?"
msgstr "정말로 이 이미지를 복구하시겠습니까?"

#: apps/images/templates/images/image_database.html:682
msgid "Repair if you have problems with this slide."
msgstr "해당 슬라이드에 문제가 있는 경우에 복구하십시오."

#: apps/images/templates/images/image_database.html:689
msgid "Repair"
msgstr "복구"

#: apps/images/templates/images/image_database.html:719
msgid "Rename Annotation"
msgstr "주석 이름 변경"

#: apps/images/templates/images/image_database.html:726
#: apps/viewer/templates/viewer/viewer.html:424
msgid "Annotation Name"
msgstr "주석 이름"

#: apps/images/templates/images/image_database.html:748
msgid "Delete Annotation"
msgstr "주석 삭제"

#: apps/images/templates/images/image_database.html:753
msgid "Are you sure you want to delete this annotation?"
msgstr "정말로 이 주석을 삭제하시겠습니까?"

#: apps/images/templates/images/image_database.html:771
#: apps/lectures/templates/lectures/lecture_database.html:587
msgid "Move Selected Items"
msgstr "선택 항목 이동"

#: apps/images/templates/images/image_database.html:783
#: apps/lectures/templates/lectures/lecture_database.html:599
msgid "Next"
msgstr "다음"

#: apps/lectures/api/serializers.py:103
msgid "You can't place lecture at the root location."
msgstr "루트에 강의를 둘 수 없습니다."

#: apps/lectures/api/serializers.py:105 apps/lectures/api/views.py:141
#: apps/lectures/api/views.py:229
msgid "You don't have permission to edit this lecture."
msgstr "이 강의에 대한 수정 권한이 없습니다."

#: apps/lectures/api/serializers.py:113
#, python-brace-format
msgid "You don't have permission to view slide '{name}'."
msgstr "'{name}' 슬라이드에 대한 보기 권한이 없습니다."

#: apps/lectures/api/serializers.py:119
#, python-brace-format
msgid "You don't have permission to view annotation '{name}'."
msgstr "'{name}' 주석에 대한 보기 권한이 없습니다."

#: apps/lectures/api/views.py:139
msgid "You don't have permission to edit lectures."
msgstr "강의에 대한 수정 권한이 없습니다."

#: apps/lectures/api/views.py:162 apps/lectures/api/views.py:201
#, python-brace-format
msgid "{filename} (copy)"
msgstr "{filename} (복사본)"

#: apps/lectures/api/views.py:172
msgid "Lecture duplicated successfully."
msgstr "강의가 성공적으로 복제되었습니다."

#: apps/lectures/api/views.py:178
msgid "Target is required"
msgstr "대상이 필요합니다."

#: apps/lectures/api/views.py:188
#, python-brace-format
msgid "'{username}' doesn't have lecture folder."
msgstr "'{username}'은 강의 폴더가 없습니다."

#: apps/lectures/api/views.py:215
#, python-brace-format
msgid "Lecture copied to '{target}' successfully."
msgstr "'{target}'에게 강의가 성공적으로 복사되었습니다."

#: apps/lectures/api/views.py:224
msgid "You don't have permission to delete this lecture."
msgstr "이 강의에 대한 삭제 권한이 없습니다."

#: apps/lectures/apps.py:8
#: apps/lectures/templates/lectures/lecture_bulletins.html:13
#: apps/lectures/templates/lectures/lecture_bulletins.html:20
#: apps/lectures/templates/lectures/lecture_bulletins.html:28
#: apps/lectures/templates/lectures/lecture_database.html:145
#: apps/lectures/templates/lectures/lecture_view.html:16
msgid "Lectures"
msgstr "강의"

#: apps/lectures/models.py:82 apps/lectures/models.py:255
msgid "manager"
msgstr "편집 권한자"

#: apps/lectures/models.py:222 apps/viewer/models.py:70
msgid "description"
msgstr "설명"

#: apps/lectures/models.py:224
msgid "open"
msgstr "열림"

#: apps/lectures/models.py:226
msgid "Whether the lecture is open for viewer groups or not."
msgstr "강의가 뷰어 그룹에게 열려있는지 아닌지."

#: apps/lectures/models.py:263
msgid "viewer groups"
msgstr "뷰어 그룹"

#: apps/lectures/models.py:266
msgid "The groups that can view the lecture."
msgstr "이 강의를 볼 수 있는 그룹."

#: apps/lectures/models.py:272 apps/lectures/models.py:353
msgid "lecture"
msgstr "강의"

#: apps/lectures/models.py:273
msgid "lectures"
msgstr "강의"

#: apps/lectures/models.py:347
msgid "order"
msgstr "순서"

#: apps/lectures/models.py:348
msgid "Order inside the lecture"
msgstr "강의 내 배열 순서"

#: apps/lectures/models.py:365 apps/viewer/models.py:108
msgid "annotation"
msgstr "주석"

#: apps/lectures/models.py:375
msgid "lecture content"
msgstr "강의 내용"

#: apps/lectures/models.py:376
msgid "lecture contents"
msgstr "강의 내용"

#: apps/lectures/templates/lectures/lecture_bulletins.html:62
#: apps/lectures/templates/lectures/lecture_database.html:162
msgid "No viewer groups."
msgstr "뷰어 그룹 없음."

#: apps/lectures/templates/lectures/lecture_bulletins.html:96
#: apps/lectures/templates/lectures/lecture_bulletins.html:97
msgid "Open in DB"
msgstr "DB에서 열기"

#: apps/lectures/templates/lectures/lecture_bulletins.html:107
msgid "Close Lecture"
msgstr "강의 닫기"

#: apps/lectures/templates/lectures/lecture_database.html:79
#: apps/lectures/templates/lectures/lecture_database.html:425
msgid "New Lecture"
msgstr "새 강의"

#: apps/lectures/templates/lectures/lecture_database.html:238
#: apps/lectures/templates/lectures/lecture_database.html:239
msgid "Preview"
msgstr "미리보기"

#: apps/lectures/templates/lectures/lecture_database.html:272
msgid "Open"
msgstr "열림"

#: apps/lectures/templates/lectures/lecture_database.html:275
msgid "Closed"
msgstr "닫힘"

#: apps/lectures/templates/lectures/lecture_database.html:279
#: apps/lectures/templates/lectures/lecture_database.html:284
msgid "Copy"
msgstr "복사"

#: apps/lectures/templates/lectures/lecture_database.html:433
msgid "Lecture Name"
msgstr "강의 이름"

#: apps/lectures/templates/lectures/lecture_database.html:455
msgid "Move Lecture"
msgstr "강의 이동"

#: apps/lectures/templates/lectures/lecture_database.html:479
msgid "Copy Lecture"
msgstr "강의 복사"

#: apps/lectures/templates/lectures/lecture_database.html:488
#: apps/lectures/templates/lectures/lecture_database.html:497
msgid "Duplicate"
msgstr "복제"

#: apps/lectures/templates/lectures/lecture_database.html:491
msgid "Do you want to create copy in this folder?"
msgstr "현재 폴더에 복제본을 만들까요?"

#: apps/lectures/templates/lectures/lecture_database.html:509
msgid "Send Copy"
msgstr "복사본 전송"

#: apps/lectures/templates/lectures/lecture_database.html:516
msgid "Be careful when sending to the user in other groups."
msgstr "다른 그룹에 속한 사용자에게 보내는 경우에는 주의해주세요."

#: apps/lectures/templates/lectures/lecture_database.html:519
msgid "Images that aren't accessible to the user will be removed from copy."
msgstr "상대방이 볼 수 없는 이미지는 제거된 채로 전달됩니다."

#: apps/lectures/templates/lectures/lecture_database.html:522
msgid "It will be sent to the base folder."
msgstr "기본 폴더로 전달됩니다."

#: apps/lectures/templates/lectures/lecture_database.html:529
msgid "Send"
msgstr "보내기"

#: apps/lectures/templates/lectures/lecture_database.html:545
msgid "Delete Lecture"
msgstr "강의 삭제"

#: apps/lectures/templates/lectures/lecture_database.html:550
msgid "Are you sure you want to delete this lecture?"
msgstr "정말로 이 강의를 삭제하시겠습니까?"

#: apps/lectures/templates/lectures/lecture_database.html:568
msgid "Lecture Details"
msgstr "강의 상세 정보"

#: apps/lectures/templates/lectures/lecture_edit.html:17
msgid "Edit Lecture"
msgstr "강의 수정"

#: apps/lectures/templates/lectures/lecture_edit.html:34
#: apps/viewer/templates/viewer/viewer.html:445
msgid "Description"
msgstr "설명"

#: apps/lectures/templates/lectures/lecture_edit.html:40
msgid "Viewer Groups"
msgstr "뷰어 그룹"

#: apps/lectures/templates/lectures/lecture_edit.html:41
msgid "Select the groups that can view this lecture."
msgstr "이 강의를 보여줄 그룹을 선택하세요."

#: apps/lectures/templates/lectures/lecture_edit.html:44
msgid "Publishers"
msgstr "게시자"

#: apps/lectures/templates/lectures/lecture_edit.html:59
msgid "Viewers"
msgstr "뷰어"

#: apps/lectures/templates/lectures/lecture_edit.html:82
msgid "Lecture Contents"
msgstr "강의 내용"

#: apps/lectures/templates/lectures/lecture_edit.html:83
msgid "These images will be added to the lecture."
msgstr "강의를 구성할 이미지 목록 입니다."

#: apps/lectures/templates/lectures/lecture_edit.html:95
msgid "Select images to add."
msgstr "추가할 이미지를 선택해주세요."

#: apps/lectures/templates/lectures/lecture_view.html:112
msgid "No items."
msgstr "항목 없음."

#: apps/lectures/views.py:71
msgid "You don't have permission to access this page."
msgstr "이 페이지에 대한 접근 권한이 없습니다."

#: apps/viewer/api/views.py:55
msgid "You don't have permission to delete this annotation."
msgstr "이 주석에 대한 삭제 권한이 없습니다."

#: apps/viewer/api/views.py:61
msgid "You don't have permission to edit this annotation."
msgstr "이 주석에 대한 수정 권한이 없습니다."

#: apps/viewer/models.py:73
msgid "General description of the slide."
msgstr "슬라이드에 대한 일반적인 설명."

#: apps/viewer/models.py:76
msgid "data"
msgstr "데이터"

#: apps/viewer/models.py:79
msgid "Data of drawn annotation."
msgstr "그림 주석에 대한 데이터"

#: apps/viewer/models.py:109
msgid "annotations"
msgstr "주석"

#: apps/viewer/templates/viewer/viewer.html:55
msgid "File"
msgstr "파일"

#: apps/viewer/templates/viewer/viewer.html:68
#: apps/viewer/templates/viewer/viewer.html:70
msgid "Help"
msgstr "도움말"

#: apps/viewer/templates/viewer/viewer.html:79
msgid "View"
msgstr "보기"

#: apps/viewer/templates/viewer/viewer.html:84
msgid "Toggle Navigator"
msgstr "탐색창 켜기/끄기"

#: apps/viewer/templates/viewer/viewer.html:87
msgid "Navigator"
msgstr "탐색창"

#: apps/viewer/templates/viewer/viewer.html:92
#: apps/viewer/templates/viewer/viewer.html:95
msgid "Full Screen"
msgstr "전체 화면"

#: apps/viewer/templates/viewer/viewer.html:105
msgid "Brightness"
msgstr "밝기"

#: apps/viewer/templates/viewer/viewer.html:112
#: apps/viewer/templates/viewer/viewer.html:129
#: apps/viewer/templates/viewer/viewer.html:146
#: apps/viewer/templates/viewer/viewer.html:191
msgid "Reset"
msgstr "초기화"

#: apps/viewer/templates/viewer/viewer.html:121
msgid "Contrast"
msgstr "대비"

#: apps/viewer/templates/viewer/viewer.html:138
msgid "Saturation"
msgstr "채도"

#: apps/viewer/templates/viewer/viewer.html:154
msgid "Change Magnification"
msgstr "배율 변경"

#: apps/viewer/templates/viewer/viewer.html:200
msgid "Drawing"
msgstr "그림"

#: apps/viewer/templates/viewer/viewer.html:210
msgid "Circle"
msgstr "원"

#: apps/viewer/templates/viewer/viewer.html:216
msgid "Rectangle"
msgstr "직사각형"

#: apps/viewer/templates/viewer/viewer.html:222
msgid "Polygon"
msgstr "다각형"

#: apps/viewer/templates/viewer/viewer.html:232
msgid "Linear Measure"
msgstr "길이 측정"

#: apps/viewer/templates/viewer/viewer.html:241
msgid "Color"
msgstr "색상"

#: apps/viewer/templates/viewer/viewer.html:277
msgid "Hide Annotations"
msgstr "주석 숨기기"

#: apps/viewer/templates/viewer/viewer.html:283
msgid "Remove Selected Annotation"
msgstr "선택한 주석 제거"

#: apps/viewer/templates/viewer/viewer.html:289
msgid "Edit Selected Annotation"
msgstr "선택한 주석 수정"

#: apps/viewer/templates/viewer/viewer.html:298
msgid "Reset Magnification"
msgstr "배율 초기화"

#: apps/viewer/templates/viewer/viewer.html:303
msgid "Screenshot"
msgstr "스크린샷"

#: apps/viewer/templates/viewer/viewer.html:321
msgid "Edit Description"
msgstr "설명 수정"

#: apps/viewer/templates/viewer/viewer.html:327
#: apps/viewer/templates/viewer/viewer.html:337
msgid "None"
msgstr "없음"

#: apps/viewer/templates/viewer/viewer.html:330
msgid "Select Annotation"
msgstr "주석 선택"

#: apps/viewer/templates/viewer/viewer.html:345
#: apps/viewer/templates/viewer/viewer.html:406
#: apps/viewer/templates/viewer/viewer.html:434
msgid "Save"
msgstr "저장"

#: apps/viewer/templates/viewer/viewer.html:353
msgid "Update Annotation"
msgstr "주석 업데이트"

#: apps/viewer/templates/viewer/viewer.html:356
msgid "Update"
msgstr "업데이트"

#: apps/viewer/templates/viewer/viewer.html:363
msgid "Create Annotation"
msgstr "주석 생성"

#: apps/viewer/templates/viewer/viewer.html:396
msgid "Annotation Details"
msgstr "주석 상세 정보"

#: apps/viewer/templates/viewer/viewer.html:397
msgid "Title"
msgstr "제목"

#: apps/viewer/templates/viewer/viewer.html:399
msgid "Comment"
msgstr "설명"

#: apps/viewer/templates/viewer/viewer.html:416
msgid "New Annotation"
msgstr "새 주석"

#: apps/viewer/templates/viewer/viewer.html:456
msgid "Apply"
msgstr "적용"

#: apps/viewer/templates/viewer/viewer.html:476
msgid "Author"
msgstr "작성자"

#: apps/viewer/templates/viewer/viewer.html:478
msgid "Manager Group"
msgstr "편집 권한 그룹"

#: apps/viewer/templates/viewer/viewer.html:480
msgid "Folder"
msgstr "폴더"

#: apps/viewer/templates/viewer/viewer.html:482
msgid "Original File"
msgstr "원본 파일"

#: apps/viewer/templates/viewer/viewer.html:488
msgid "File Size"
msgstr "파일 용량"

#: apps/viewer/templates/viewer/viewer.html:493
msgid "Associated Images"
msgstr "연관 이미지"

#: apps/viewer/templates/viewer/viewer.html:500
msgid "Metadata"
msgstr "메타데이터"

#: apps/viewer/templates/viewer/viewer.html:504
msgid "Vendor"
msgstr "공급업체"

#: apps/viewer/templates/viewer/viewer.html:506
#: apps/viewer/templates/viewer/viewer.html:513
msgid "Created"
msgstr "생성일"

#: apps/viewer/templates/viewer/viewer.html:508
msgid "Objective Power"
msgstr "대물렌즈 배율"

#: apps/viewer/templates/viewer/viewer.html:515
msgid "Updated"
msgstr "수정일"

#~ msgid "Annotation"
#~ msgstr "주석"

#~ msgid "Remove"
#~ msgstr "제거"

#~ msgid "Add"
#~ msgstr "추가"

#~ msgid "There's nothing in database."
#~ msgstr "데이터베이스에 아무 것도 없습니다."

#, python-format
#~ msgid "%(username)s's Profile"
#~ msgstr "%(username)s의 프로필"
